［朗迷入］其實齋計球技，呢場C朗勁係邊？

冇錯佢係有鬥志有決心，carry到隊波
佢作為一個球星，球隊領袖我真心佩服
但係技術層面上C朗有咩勁？
個大三元有幾多技術成分？
一球12碼，一球迪基亞派膠
得最尾一球罰球靚
純計技術，C朗呢場其實真係好平庸

球商
出現在應出現的位置
包括返自己禁區頂
預計到對手招數

把握力
機會唔多
幾乎把握到所有機會

三中三入球吹咩

十二碼之前呢

一定要鳩扭幾個先叫技術？

無錯，所以你上場一定入夠6球

係咪睇足球小將睇壞腦以為靜係扭波先係技術

冇一扭幾唔計

要扭哂對面隊

其實33歲仲邊有咁好體力爆足全場？

你真係有睇波or你真係識睇波？不如你話我聽提子除左佢邊個踢得好

其實好廢 siuma都勁佢九條街

中十二碼冇技術
比親c朗拎到十二碼全世界都知失硬一球
更唔好講自己拎番黎
唔通炒十二碼個個贏咩

原來係巴狗黎
快d訓啦

樓主又講d你阿媽係女人既野出黎
大家都知牙朗咩都唔計

33%控球
33歲捱住成場比人搓
佢只要做倒佢應做嘅嘢 - 入波已經夠

其實的確扭波/護波先叫技術
你參考翻歷史公認嘅球王
比利，馬勒當那，施丹，朗拿度，吿魯夫
全部都係扭波/控波勁
請問歷史之巔，有邊個C朗類球員？

踢波係咪淨係睇球技？
點解你唔去五人 沙足？

冇一扭五唔計

咁仲勁 歷史第一人

就係因為冇 先顯得丙朗勁

得啦得啦

佢就係勁在 球技（平庸）都有五個金球
同埋歐聯歷史神射手
唔係應該更加欣賞佢咩

一定要有同類咩 ？
唔識咩叫前無古人？

咁你覺得最後佢評價會唔會高得過上面果d公認球王？
咪自己呃自己

唔好講到阿朗完全唔識控波護波咁 你估佢係恩沙基？

新類型球王

講真佢完全好似無壓力咁
12碼 罰球 踢過波都知有幾大壓力
其實真心好佩服

100%

係啦係啦
牙朗真係點都廢
總之美欺就算企係度都球皇
牙朗做咩都係廢

碧根包華

比你條二打六評價低過其他球王
WFC啦

把握力 已經贏幾條街啦
望下對面成隊明星隊咁 前中後個個勁人
牙朗都把握到機會入到3球 咁都吾勁咩？
吾通要過哂所有人入波先勁

以後咪多左個C 朗型球王囉

依家佢咪做到另一種類型既球王囉
keep 住咁多年高峰都唔勁
咁多年一路都美斯爭都唔算球王咩
點解一個時代唔可以有兩個球王
再者佢今場真係踢得好好喎
應交就交
又無浪射
又無屌隊友

睇完今場覺得會，佢仲有排踢

過人腳法幾好 入唔到波都冇用，最後一球收哂d反朗皮啦

雖然扭人係好睇，但佢都30幾歲，你班mk盲反仔都唔放過佢

睇波剩係講扭波護波既話
細哨就唔會威得個幾年就收皮啦

有排踢又唔覺 呢d盃賽要佢爆一輪carry都仲可以 聯賽真係有心無力啦

你有point
我只係話技術層面上C朗好平庸
我冇唔認同佢嘅成就
係d人硬係要話C朗技術好

碧根鮑華

加個告魯呼上去就為左捧冇國家隊冠軍既球員美斯做球王

Feel呀，我要Feel呀！

識，仲要係above average，我認同
但係唔代表勁嘛

C朗技術唔好都講得出😂美斯都唔會咁講啦

講講下老馬同比利都唔係球王
老馬比利踢之前都冇同類型嘅人

你睇波真係好膚淺……

咁你將一個球員比較弱嘅一環拎出黎「齋計」
咩柒球員都平庸啦

美欺技術好但廢過c朗

係，廢嘅
個個有心都係c朗
點解樓主你仲唔去表演下

咁個個都唔係了

吿魯夫唔係我話㗎........
公認嘛......

射門準都係技術嘅一種

有排踢揀波踢架喇, 2周4場踢死佢

技埋告老呼出黎明顯技術既定義就係美斯啦

一早講左

屌喇媽c朗拎d足球先征唔係公認
要疤先代表公

好多人仲講到牙朗做唔到波分唔到波

我冇話C朗平庸
我係話C朗技術平庸
有分別

00後係咪無睇過c朗早期踢波
c朗喺曼聯嗰期係歐洲過人王黎
老左轉型都唔得 仲要係轉型成功嗰隻
真朗算唔算球王？
佢喺c朗咁嘅年紀仲無技術同已經去左養老啦

樓主疤狗柒到以一敵百 早啲訓啦好嗎？仲chok住chok條氣唔順？

咩先叫技術？走位算唔算技術？

技術唔係我定義
以往d球王係咩style亦唔係我控制
歷史上對咩類型geh球員高評價，亦唔係我話事

歐聯助功王都俾人講到唔識助攻咁

C朗都叫技術平庸
請問係咪得疤特別美欺叫叫技術合格

過人王？
同歷史公認d過人王有得比？

咁你就收爹啦

大佬呀，c朗啲突破擺脫唔係超一流姐但點都唔係平庸啦，再加上佢啲傳波都掂只係佢係皇馬好少傳姐，成日講到c朗淨係得努力咁，佢啲天份同技術絕對都係一流水平啦

你參考翻歷史公認嘅球王
比利，馬勒當那，施丹，朗拿度，吿魯夫
全部都係扭波/控波勁
全部都係鬥志頑強
睇下邊個有做出退出國家隊嘅行為

中前場計，古天奴OK，其他的確唔合格

平時我都係反c朗，不過今場真係睇到佢另一面
1.肯企後d做波唔等人派波
2.信隊友，比以前交多佐波比佢地
3.容入球隊隊踢法
今場真係睇隊長風範，完全唔同踢蝗既佢

家陣我就係用歷史公認d球王比較
咁你意思係叫歷史收爹？

嗰期場均過6－7個又唔計？
定要用同一招先計

認同
但係1,2,3都唔關技術事

踢皇馬都唔洗佢做波 佢個角色淨係入波就得

拎左5次世足先生再加三連歐霸再加一人carry提子拎歐國

專業組織都認既球皇比你講到垃圾一樣

你參考翻歷史公認嘅球王
比利，馬勒當那，美斯，朗拿度，C朗
全部都係扭波/控波勁
全部都係入球如麻
睇嚟又可以foul走幾個

同意

咪扯開話題......

你冇資格定義以往球王style
但又學人定義當代球王

我話技術吖........
都話我完全認同佢成就
淨講技術ok?

冇扯開啊
要揾共通點咋嘛

你參考翻歷史公認嘅球王
比利，馬勒當那，施丹，朗拿度
全部都係扭波/控波勁
全部都曾奪得世界盃冠軍
睇嚟告魯夫冇份啦

初出道唔交波扭到人就被人鬧獨食
依家交波同隊友配合就話人無技術
樓豬真係

D疤狗真係好柒

扭波/控波勁係官方定義

你完全啱
但係我係用歷史嘅角度judge佢
我冇自己定義

五個金球都唔係公認球王

冇踢過疤 = 無技術 ok?

樓主唔定義，唔計

都話淨講技術........

收皮啦 唔係樓主定義 係歷史公認

舊有公認嘅球王無一個拎過五個金球 所以唔計

造波唔計技術
罰球又唔係技術

樓主要用歷史定義下咩叫技術

你自己search吓幾多教練/名宿會認佢係球王？
而家好多時叫d現役/名宿揀best 11
有幾多揀C朗？

咁要講扭波過人依家係唔勁
比起佢出道幾年勁鍾意扭既時間
但射十二碼又唔係技術咩
配合隊友做波又唔係技術咩
半場可以領先啦如果基捷斯生生性性
知個個圍住佢守拉開防守再彈個波果下又唔算咩

其實你都幾膚淺 你咁強調盤扭控球先係球技 可能花式足球仲啱你睇

睇你平時都係鐘意睇球王片架啦，咁樣夠技術未：

點解下下都要跟足歷史做標準唔可以創造出一個新標準？ 正正就係因為樓主呢種人唔肯接受新野出現先搞到個社會無人夠膽做新既野

咁施寶盛咪係世界第一球王

一定係小花 9 扭但無波入最勁

留名睇聽晚小花一扭十一

又要有名宿揀 屌

得扭波先叫技術

其實你懶係講句嘢串我咁
但係你自己細心d讀一次
技術唔係歷史定義係咩定義？
你話C朗勁果d方面都係歷史定義㗎啦
人類所有嘢都係歷史定義㗎啦

好奇一問點解淨係要講技術？ 話佢今場好波既人
冇話佢今場 球技好
好唔好波係我立場講分
控球
傳球
走位
閱讀能力
搶點
射門準繩
把握力
至於你講既技術就好似 包 傳 控 過人 好似都係c朗較為冇咁強既一環
不過呢 技術包好多種 插水都可以技術 （佢今場冇插水）

明叔：比我抖吓

咁梅拿勁唔勁 你答我

樓主去睇花式足球啦
職業足球唔啱你

樓主要比人屌先 先想訓

On9
咁比利同老馬之前冇球王
用咩黎定義佢地呀？答我啦

水晶宮個沙夏同psg個賓艾化都應該係球皇

咁你等多幾十年再出黎講啦
到時會見到歷史公認球王 C 朗架啦

係要果type先叫球王，咁呀朗叫球神囉好未

呢兩年先睇C朗？唔講到曼聯咁遠 去search下以前d西甲精華 就算12-13既皇馬廢到乜咁 C朗仍然係好癲 呢兩年老左轉型專心入球仍然都係咁高效率 仲想點

小朋友，你所講嘅技術係咩先

足球最基本 控、傳、扭、射
C朗有邊一瓣做得唔好？

控，對個波嘅控制，佢今場無論係高波、one touch回腳波俾隊友再組織、用身位保護個波，都無可挑剔

傳，佢的確冇手術刀個種傳送能力，但係偶而都會有一兩球靚嘅直線傳送，此外，翼出身嘅佢，其實傳中能力1d都唔弱

扭，佢初出道係花巧而出名，但係佢個人盤扭技術其實真係冇需要質疑 不過呢7,8年都慢慢轉型，不斷做gym令上身強壯，靈活性大大減低，所以令到佢盤扭能力都慢慢削弱，但係絕對未至於平庸

射，唔講啦

進階d嘅足球意識——佢嘅定位已經係一個終結者，作為一個前鋒，適當時候出現喺適當地方入波，已經係足球意識一種
左右腳、頭鎚、處理十二碼心理質素，全部都係top

無可否認地，美斯既可以作為終結者，亦都可以作為攻勢發動者，的確比c朗可以做多小小野

但係如果你認真覺得c朗技術平庸，只可以叫你睇多d波，唔係帶住個波痴腳，一扭幾突破再分波，先叫技術高超

冇名宿 唔計

咁應該叫重新定義左球王啦

超勁
但係佢排位會唔會高得過控扭style為主嘅名宿？
Pele, Maradona, Zidane, Ronaldo, Cruyff, Baggio

樓主似足球理論大師 重新定義足球

樓主不如學下踼波先啦
睇你啲論點都覺得尷尬

想知樓主踢咩位 識唔識扭波
唔識應該都好平庸下

佢吔定義咗歷史
C朗做唔做到?

仲有，其實係你主觀覺得佢扭波護波唔叻，只不過係因為C朗太高產所以你先有錯覺 你留意下啦，佢助攻數都唔野少 其實係前鋒黎講，佢護波技術絕對係頂級

做到

點定？

根本平時係皇佢唔需要做呢啲野，但唔代表佢無能力去做

你係要呢個style先做到球王，咁呀朗叫球神/球俠/球聖啦好未，你是但揀個名完左個post啦，你d論點好撚柒

其實就得你唔認同
不如你諗過D point再出聲
你D講法睇到人好尷尬 屌鳩你又唔醒 解釋你又唔明 唔明仲要駁咀 駁完柒左又要兜

踢法日日係到變 以前同而家唔同左好多 以前冇而家咁注重攻守平衡 對抗性都冇而家咁強 所以技術好既球員更加突出 而家求其搵隊都波到人到 唔係再咁易比你控完個波仲有大把空位扭完再射再傳
利申 自己見解

就講控傳扭射
射術佢係goat我唔會反對
但係控，傳，扭
佢三樣都係above average
但係冇一樣可以同top嘅比，差太遠

句句都係度死撐

DLLM睇籃球啦你咁撚樣

真係好想知你由邊到睇到歷史上定義技術好只等於扭波勁？
你講既球王冇錯都扭得，但你就狹義咁認為技術只止於扭波？而要扭得先叫球王？
12碼？射門？頭球？自由球？停球？預判？企位？技術既層面係幾咁廣泛而你既眼光只停係扭波係非常狹隘既睇法
所以上我講既都可以靠不斷既努力訓練而日加精進
你應該改你個句為c朗技術係頂級，但，扭波相對較弱比較服眾

丙朗唔扭得

其實n個球星揀best 11都冇佢份
你講d認同係邊度

做乜係咁話無教練球星認同佢，呀朗拎果幾屆金球都係全球國家隊教練同隊長投票......

歐聯歷史助攻王係傳球方面都係above average 咋
點同樓主傾波

咁我掉返轉夠話好多人都認同佢

都話同佢溝通唔到架啦

"你講既球王冇錯都扭得"
呢句係fact
咁點解個fact會係咁先？實有個原因㗎喎
唔通係巧合?

我第一個搵拖舟 佢2014年就已經有揀丙朗
定拖舟又唔計？

金球獎係有criteria
要跟個規則去投票
但係自己freely揀best 11
有幾多個揀C朗?

走位唔計技術
射術唔計技術
頭搥唔計技術
控球唔計技術
意識唔計技術
埋門獨覺唔計技術

扭波美欺贏哂

冇打過香港學界唔計

咁你解釋技術係咩囉
入波又係技術 防守又係技術 走位又係技術
剩係扭波先計？
你定義嘅方法就係喺以上所謂公認球王揾共通點
公認又係點理解啊
442就排C朗歷史第五 法國足球就從來冇排過施丹喺頭十 冇你所謂嘅公認施丹 兩本權威足球雜誌都各有所好 又從何去理解一個球王是否公認啊

至於話名宿選擇
費格遜 佐治貝斯 摩連奴 費高 費托 比利 施丹 卜比查爾頓 賓尼迪斯 巴治奧 史高斯就曾經講過佢係最佳
但係正如評論美斯一樣 賓尼迪斯 比利亦有改變過主意

咁呢啲人又有冇資格稱佢為球王呢 又達唔達至公認呢

係咪扭得勁同入選best11先做得球王？

真心問樓主 咁講扭得 羅賓奴係球王？

1. Pele (Brazil) -- football legend, 3 world cups, sportsman of the century

2. Maradona (Argentina) -- one-man solo in 1986, greatest goal in WC

3. Di Stefano (Argentina/Spain) -- The first ever soccer king, Real Madrid 's golder arrow

4. Cruyff (Netherlands) -- Pilot of Total football revolution

5. Beckenbauer (West Germany) -- The Caesar, best 'libero" ever had

6. Bobby Charlton (England) -- goal-scoring midfielder, England record scorers

7. Puskas (Hungary) -- "Galloping Major", left foot goal machine for the magnificent Magyers

8. Eusebio( Portugal) -- The leopard, legendary fast run killer

9. George Best (North Ireland) -- The ever football genius in Man United

10. Garrincha (Brazil) -- 1958 and 1962 WC champions, legendary wing

咁啦，你睇睇歷代球王有邊個係聞名於扭波，有一個唔係你都可以話自打咀巴。
Fact?

大把球皇唔係扭波系架喇
碧根包華
馬圖斯
由西比奥
古烈治

痴撚線咩技術先岩你要求 1過11人射入網好未...

如果齋計扭波勁 型 瀟灑就係球皇 咁我覺得摩迪係現今世界球皇

你唔好講到真係睇過比利、老馬、告魯夫踢波咁啦

就算係比利稱球王，都唔單單係講緊控、扭能力，而係講緊佢入球能力（非官方係過千？請其他巴打指正）

巴西朗拿度都冇乜俾人話係球王，而係外星人居多

你所謂嘅球王style，只係建基於個位置——進攻中場，只要有控扭傳能力，而又係進攻中場，10號位球員，就稱為球王
所以宜家普遍先會覺得美斯似球王多d

但事實上，兩個根本就已經超越哂古人

你係都要比較嘅話，類型/位置上，c朗應該同梅拿、方亭、雲巴士頓、朗拿度、亨利去比較，c朗一樣係最top個個

叫呀朗球神之類算啦，球王個名留返比呢個style既球員，疤狗樓主留返啖氣唔好再不停重複d咁撚柒既論點

吾你老母臭閪咩

所以點解見到d懷古撚講野會覺得好煩 永遠都唔會接受有人超越到佢地既偶像

真係答你都晒鳩氣

懷古都唔係問題 連佢偶像都捧緊個新人 都仲要死雞撐飯蓋真係好柒

其實一直覺得舊時後防防守能力意識同現時差好遠

老老實實計所有野佢都應該佔一席位

不如講埋George Best

如果樓主講既是但一個球王係近代先出現 我諗應該就算對住水晶宮都冇乜建樹 而家呢代踢波真係連諗既機會都冇 慢多半秒都2個夾埋黎搶

但係又會有幾個特別標青
例如馬甸尼、尼斯達、簡拿華路、泰利

對比番宜家最top個班中堅，拉莫斯、保定、基亞連尼、曉姆斯、邦路斯

又會覺得舊個批好d

呢批都近啦 講緊老馬 比利個時既後防
可能防守真係好差
不過無可否認 兩位都係球王

係啦係啦 根本應該取消金球獎 成個Fifa汁柒左佢以後樓豬獨霸足球界一個人話曬事

其實齋計辯論技巧，我可以話俾大家聽，樓豬係智障嘅...

對牙朗既標準要去到自己扭完再傳俾自己再自己射入先叫技術合格
插花變向變速搏12碼唔計

仲有人J緊肥果隻朗拿度

佢體能真係差左
都唔知有冇keep住操
好多球以前可以爆過去都唔爆
幾驚比佢反cup

喂你講到咁
比你落場 你又有無信心學佢入呢3粒先

咁老實講 幾好j嘅
可惜高峰太短又易傷

負皮 上一頁

如果佢被定義做球王
唔覺得牙朗會唔係球王

講個人突破入波肥果件勁好多喎
比到波佢就過硬你咁

入波
講數據唔會夠呢十年果2個黎

講緊講人突破完再入波
愈黎愈少見呢d 所以尼馬d波我都好鐘意睇
以前細哨都係咁玩 都唔知做乜咁多人屌尻佢

敢問一句，旺角行人專用區玩花式足球條友技術層面是咪球王級？

學你齋係計一樣

無feel咪唔勁囉 又唔識死扭爛扭 一扭十入波
點夠球王勁呀

一個大人帶班小朋友踢和西班牙都唔勁？咁點先算勁

樓主應該覺得羅賓奴勁過阿朗
啊sorry
樓主仲讀緊小學未必睇過羅踢波

細哨哨住牙咁扭波
人地以為佢開心足球

足球 是以入波來爭勝的

樓豬睇開第二隻足球係盤扭黎計分
每成功做到一下就有一分 如此類推

仲有人覺得扭波過人先叫球技好

樓豬識波

你同個忽然球迷講梅拿
佢唔知你講邊個喎

c7 就係第一個純前鋒型球王，3 attempt 3goal 仲唔夠屈啊

而且今場好明顯有多次回後幫手組織及指揮隊友傳球路線，純計今場絕對有你要求既球王表現

有屌既，冇平時屌得咁勁姐

好少見到撐朗post一個疤狗都冇
連王騎sir都冇入黎講野

連無球跑動 位置感 走位 分波 搶點 拎到個波決定快 隊友合作走位果晚果場真係冇錯 33歲仲前場迫搶 咬人蘇係前場 係咁畀人拍甩 又唔中龍 屌你 咁都射網側真係吔屎啦
真係 冇乜挑剔喎 佢落足力踢 仲要唔似以前得個屌字 佢做好本身既野 又鼓勵隊友 做畀隊友睇 同咬人蘇一開始扮大佬 到最後 成場 機會錯失 最後廿分鐘係開由開賽不斷屌隊友定唔知叫隊友走多啲 到佢提都唔柒提 卡雲尼仲好鳩過佢

真係好on9 朗拿度扭波你睇幾多波呀 佢勁在入球喎 同變速喎 扭波插花得呢招

扭波咪扭波 技咩術 坦白少少

樓主睇開youtube精華片

技術層面上C朗好平庸
訓撚醒未呀巴狗

唔計入球同造波係唔勁

咁就係出現到係應該要出現既位置囉

踢球贏輸係計比數 唔係計球技
入到波就係好球員

你都識講三樣全部 above average， 加埋仲唔叫勁，仲未算技術好， 如果你話要追求全能力99 咁我無野好同你討論

成個post 剩係見到條友針對技術，技術，技術
本身自己冇睇開波，係世界盃同見到有呢啲連我唔睇波都知係大戰既賽事先捱夜睇

講番正題，乜原來足球係一樣運氣成份咁大既運動？
入三球都冇技術，技術到底係點定義架？
入波？ 定一扭十一 扭埋個龍帶波入埋網先叫技術？

同埋個人覺得，就算佢講果啲歷代球王有佢所講既技術[扭波], 係咪代表成為球王就唯一條件就係技術/ 冇佢講既扭波就一定做唔到球王？？

傻閪酸到咁都有人酸覆佢 好明顯係疤狗

現代足球進步左咁多
傻西先覺得要扭人帶波先叫技術
無球走動 搶點哩d唔叫技術

痴撚線無屌隊友都要讚

屌你係咪睇足球小將上腦 要一扭十一先叫技術
跟樓主定義就可憐囉，打後、守龍個班唔撚識扭就冇球技可言

其實我地成日話c朗屌隊友
但係我又唔見有隊友反佢喎

巴爾、摩迪、卻老、馬些路、拉膠呢推世界級球員，如果唔係真心服c朗，c朗晨早俾人反，俾人杯葛啦

屌你老味
球技唔單止係扭波勁hold波hold到磁石腳咁先叫勁
沙基利突破夠勁但係冇撚腦又咪係廢
入波都唔講喇 牙朗尋晚嘅現位配合同傳送視野都全部交到貨
咁重唔叫勁？

大家有眼睇啦 呢啲就係巴狗質素

反而我覺得c朗冇出全力, 始終佢係西班牙揾食, 贏左西班牙搞到佢出唔到線會變左公敵

公道講句，齋計球技，呢場c朗勁係射門

仆街, 分唔到真心定假膠

大家放過樓豬啦 係咪想迫死佢呀

屌你都廢事 above average已經唔係平庸啦
Average先係平庸

又潛

十二碼冇技術

？？？？

十二碼咁平庸既野都做唔掂

?

齋計球技 呢球美斯踢成點

笑4

勁係邊呢

樓主去撚左邊？

識入十二碼同入罰球已經好勁

美欺d 12碼 罰球高幾班喇

其實齋計球技，呢場美斯好撚勁...扭晒11個人不過波都入唔撚到

令我諗番起當年費托怎樣才算入球

其實曼聯既牙朗扭波都好勁 做乜講到咁垃圾

其實佢以前真係成日黑隊友面同FING手 不過近呢幾件成熟左好多 同左鼓勵

樓豬，其實齋計射12碼，又或者齋計入球，C朗又真係幾勁㗎

樓豬肯死出黎未

樓主死左去邊呀?

咁都有得bin

樓主，我們到了.jpg

美欺好似扭波控球都唔係好頂級咋喎

樓主咁識球 點睇小花

疤狗

??

勁係邊